## 21. Учебная езда

**21.1.** Обучение первоначальным навыкам управления транспортным средством должно проводиться на закрытых площадках или автодромах.

**21.2.** Учебная езда на дорогах допускается только с обучающим вождению.

**21.3.** При обучении управлению транспортным средством на дорогах обучающий вождению должен находиться на сиденье, с которого осуществляется доступ к дублирующим органам управления этим транспортным средством, иметь при себе документ на право обучения управлению транспортным средством данной категории или подкатегории, а также водительское удостоверение на право управления транспортным средством соответствующей категории или подкатегории.

**21.4.** К учебной езде на дорогах допускаются обучающиеся вождению, достигшие возраста:
- 16 лет - при обучении управлению транспортным средством категорий "В", "С" или подкатегории "С1";
- 20 лет - при обучении управлению транспортным средством категорий "D", "Tb", "Tm" или подкатегории "D1" (18 лет - для лиц, указанных в пункте 4 статьи 26 Федерального закона "О безопасности дорожного движения", - при обучении управлению транспортным средством категории "D" или подкатегории "D1").

**21.5.** Механическое транспортное средство, на котором проводится обучение, должно быть оборудовано в соответствии с [пунктом 5 Основных положений](pdd://exampdd.ru/provision) и иметь опознавательные знаки "Учебное транспортное средство".
**21.6.** Запрещается учебная езда на дорогах, перечень которых объявляется в установленном порядке.